IU爆紅20歲就患失眠症 自揭「醫院診斷」網一聽全心疼了！

南韓藝人IU（李知恩）有著溫暖、療癒的歌聲，不僅是演藝圈內的一線A咖歌手，就連演技也受到肯定，成功跨足電影圈，與朴敘俊一起合作新作品《Dream》，近日她接受了時尚雜誌的採訪，談到了自己從20歲時就深受失眠症的困擾，公開了醫生的診斷內容，讓大批網友看了都非常心疼，引起熱議。

IU近日接受了時尚雜誌的採訪，大方地談到自己的失眠症，坦言從20歲開始就睡不好，晚上時常輾轉反側，到了醫院求助，被醫生告知因為她有很強的「警戒心」，淡然地表示「醫院說我睡不著，是因為我似乎在防備著什麼」，被問到「那你在防備著什麼呢？」她則是回應「我也不清楚，不知道是不是在警戒睡著這件事」。

▲IU公開談及自己的失眠症。（圖／翻攝自IU IG）
不僅如此，IU也繼續透露，目前自己以三天為周期，期間有一天可以睡得很好，只不過換季時，失眠的情況會更加嚴重，像是夏天可以睡得很好，但一到冬天便會經常睡不著，不管是怎麼運動、怎麼曬太陽都很難有睡意。然而，IU仔細回想，認為自己之所以會失眠，是因為突如其來的爆紅，忙碌的行程打亂了所有生活作息，成名之後他必須時常待命，一醒來就要馬上工作，如果
睡太熟可能會很難被叫醒，所以自己才自然而然對於睡眠這件事有所警惕。

▲IU公開談及自己的失眠症。（圖／翻攝自IU IG）

所幸，IU坦言自己如果沒有在宣傳期，會努力保持規律的生活，早上9、10點起床，在白天做一些自己的事，然後在半夜的時候入睡。而IU對於失眠的一番真性情話語公開後，也立即引起歌迷討論，紛紛表示「看到醫生說，她對睡眠有警戒時，都要哭了」、「太心疼我們知恩了」、「知恩一定要好好休息，我們都會陪著妳」，引起許多熱議。

我係身邊陪佢

Thank you

可以陪你睡

IU

我有女了

失眠師

對唔住其實係我成日半夜奶佢對腳搞到佢咁強警戒心

你有病嗎

食屎狗

警戒夢中被我後入灌水泥？

打死佢

對腳很正

欣賞下好啦

一齊來奶醒她吧

有病食藥拉

不是太好

但拍孝利家民宿嗰陣瞓到隻豬咁 又點計

踢哂被咁點訓得好

拍果緊應該係夏天，同埋有d人失眠淨係夜晚失眠，晏晝冇嘢。同埋佢拍個陣又參加左校慶+佢細佬美國畢業禮，可能真係攰+ jet lag掛

我幫佢擒

米擒拉

我禽

打他